[Reuters] Google: "冇計劃"推中國搜尋器 /美官員: 中國駭客活動增加, 針對關鍵基建方便日後攻擊

Google has 'no plans' to launch Chinese search engine: CEO

WASHINGTON (Reuters) - Google has “no plans” to relaunch a search engine in China though it is continuing to study the idea, Chief Executive Sundar Pichai told a U.S. congressional panel on Tuesday amid increased scrutiny of big tech firms.

.....“Right now, there are no plans to launch search in China,” Pichai told the U.S. House of Representatives Judiciary Committee.

But he added that internally Google has “developed and looked at what search could look like. We’ve had the project underway for a while. At one point, we’ve had over 100 people working on it is my understanding.”

Pichai said there are no current discussions with the Chinese government. He vowed that he would be “fully transparent” with policymakers if the company brings search products to China.
........
China's hacking against U.S. on the rise: U.S. intelligence official
Jim Finkle, Christopher Bing

NEW YORK (Reuters) - A senior U.S. intelligence official said on Tuesday that Chinese cyber activity in the United States had risen in recent months, targeting critical infrastructure in what may be attempts to lay the groundwork for future disruptive attacks.

“You worry they are prepositioning against critical infrastructure and trying to be able to do the types of disruptive operations that would be the most concern,” National Security Agency official Rob Joyce said at a Wall Street Journal cybersecurity conference.

Joyce, a former White House cyber adviser for President Donald Trump, did not elaborate. A spokeswoman for the NSA said Joyce was referring to digital attacks against the U.S. energy, financial, transportation and healthcare sectors.

The comments are notable because U.S. complaints about Chinese hacking have to date focused on espionage and intellectual property theft, not efforts to disrupt critical infrastructure.

China has repeatedly denied U.S. allegations it conducts cyber attacks.

Joyce’s remarks coincide with U.S. prosecutors preparing to unveil as early as this week a new round of criminal hacking charges against Chinese nationals. They are expected to charge that Chinese hackers were involved in a cyber espionage operation known as “Cloudhopper” targeting technology service providers and their customers, according to people familiar with the matter.

The U.S. Congress is looking into the allegations of increased Chinese hacking activity.

Senior officials from the Department of Homeland Security and Justice Department are scheduled to testify Wednesday morning at a Senate Judiciary Committee hearing on “China’s Non-Traditional Espionage Against the United States: The Threat and Potential Policy Responses.”

屌那星, reuters都做埋標題黨

Reuters Top News
‏EXCLUSIVE: Trump says release of #Huawei CFO could be part of a broader trade deal with China. More on Huawei:

內文冇撚講過, 都係話可能介入
....U.S. President Donald Trump told Reuters on Tuesday he would intervene in the U.S. Justice Department’s case against Meng if it would serve national security interests or help close a trade deal with China.